{"indicator_number":"1.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","goal_name":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","computation_units":"porcentaje","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"elaborado por SADEI a partir de las fuentes rese\u00f1adas en la ficha metodol\u00f3gica","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.1.d","data_last_update":"26/11/2021","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Regi\u00f3n","value":"Asturias"},{"field":"Regi\u00f3n","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-01-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/c522ee24a69e7a21242232eb9640deaa73ad86c1","national_data_update_url_text":"2022-01-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/c522ee24a69e7a21242232eb9640deaa73ad86c1","indicator":"1.2.1.d","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01-0d"}