{"indicator_number":"16.3.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas respecto al total de personas reclusas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas respecto al total de personas reclusas","target_name":"Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","goal_name":"Promover sociedades paci\u0301ficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","computation_units":"porcentaje","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"elaborado por SADEI a partir de las fuentes rese\u00f1adas en la ficha metodol\u00f3gica","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.3.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.3.2.a","data_last_update":"26/11/2021","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas respecto al total de personas reclusas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Regi\u00f3n","value":"Asturias"},{"field":"Regi\u00f3n","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-01-28: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/6194f15defd9cc69222852402baf328c3954c465","national_data_update_url_text":"2022-01-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/6194f15defd9cc69222852402baf328c3954c465","indicator":"16.3.2.a","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-03-02-0a"}