{"indicator_number":"3.a.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","target_name":"Fortalecer la aplicacio\u0301n del Convenio Marco de la Organizacio\u0301n Mundial de la Salud para el Control del Tabaco en todos los pai\u0301ses, segu\u0301n proceda","goal_name":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","computation_units":"porcentaje","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"elaborado por SADEI a partir de las fuentes rese\u00f1adas en la ficha metodol\u00f3gica","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.a.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.a.1.a","data_last_update":"25/06/2018","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Regi\u00f3n","value":"Asturias"},{"field":"Regi\u00f3n","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2024-10-17: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/7f34c75119d4b45b580c75a07d056f6df1478c0e","national_data_update_url_text":"2024-10-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/7f34c75119d4b45b580c75a07d056f6df1478c0e","indicator":"3.a.1.a","target_id":"3.a","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0a-01-0a"}