{"indicator_number":"4.2.2","indicator_name":"Tasa neta de escolarizaci\u00f3n a los 5 a\u00f1os","national_indicator_description":"Tasa neta de escolarizaci\u00f3n a los 5 a\u00f1os","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar que todas las nin\u0303as y todos los nin\u0303os tengan acceso a servicios de atencio\u0301n y desarrollo en la primera infancia y educacio\u0301n preescolar de calidad, a fin de que este\u0301n preparados para la ensen\u0303anza primaria","goal_name":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","computation_units":"porcentaje","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"elaborado por SADEI a partir de las fuentes rese\u00f1adas en la ficha metodol\u00f3gica","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.2.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.2.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa neta de escolarizaci\u00f3n a los 5 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Regi\u00f3n","value":"Asturias"},{"field":"Regi\u00f3n","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-05-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/17e1adc03d6935bd1dfd79a94d3f648d87150fb8","national_data_update_url_text":"2022-05-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/17e1adc03d6935bd1dfd79a94d3f648d87150fb8","indicator":"4.2.2.a","target_id":"4.2","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-02-02-0a"}