{"computation_units":"PT","indicator_number":"4.3.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de participaci\u00f3n de los j\u00f3venes y adultos en la ense\u00f1anza y formaci\u00f3n acad\u00e9mica y no acad\u00e9mica en los \u00faltimos 12 meses, desglosada por sexo","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de participaci\u00f3n de los j\u00f3venes y adultos en la ense\u00f1anza y formaci\u00f3n acad\u00e9mica y no acad\u00e9mica en los \u00faltimos 12 meses, desglosada por sexo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/878129434a9b0bb5e9f161f7de4d49ad471d4b7a","page_content":"","indicator":"4.3.1.3","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01-03"}