{"indicator_number":"8.5.2","indicator_name":"Tasa de desempleo de las personas entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Tasa de desempleo de las personas entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","goal_name":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","computation_units":"porcentaje","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"elaborado por SADEI a partir de las fuentes rese\u00f1adas en la ficha metodol\u00f3gica","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.5.2.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.5.2.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de desempleo de las personas entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Regi\u00f3n","value":"Asturias"},{"field":"Regi\u00f3n","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-05-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/2e3972cc795d70ba9130973b2797b5dba759c8d5","national_data_update_url_text":"2022-05-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/2e3972cc795d70ba9130973b2797b5dba759c8d5","indicator":"8.5.2.d","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-02-0d"}