{"indicator_number":"8.5.2","indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en el empleo a tiempo parcial por subempleo de las personas entre 20 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Brecha de g\u00e9nero en el empleo a tiempo parcial por subempleo de las personas entre 20 y 64 a\u00f1os","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","goal_name":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","computation_units":"porcentaje","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"elaborado por SADEI a partir de las fuentes rese\u00f1adas en la ficha metodol\u00f3gica","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.5.2.p.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.5.2.p","data_last_update":"08/05/2024","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en el empleo a tiempo parcial por subempleo de las personas entre 20 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":null,"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2024-10-17: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/7f34c75119d4b45b580c75a07d056f6df1478c0e","national_data_update_url_text":"2024-10-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/7f34c75119d4b45b580c75a07d056f6df1478c0e","indicator":"8.5.2.p","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-02-0p"}