{"indicator_number":"8.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, reducir considerablemente la proporcio\u0301n de jo\u0301venes que no esta\u0301n empleados y no cursan estudios ni reciben capacitacio\u0301n","goal_name":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","computation_units":"porcentaje","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"elaborado por SADEI a partir de las fuentes rese\u00f1adas en la ficha metodol\u00f3gica","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.6.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.6.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Regi\u00f3n","value":"Asturias"},{"field":"Regi\u00f3n","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-09-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/b43e6c32d38e54abe830b724aaa115a9a95d044d","national_data_update_url_text":"2022-09-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/b43e6c32d38e54abe830b724aaa115a9a95d044d","indicator":"8.6.1.a","target_id":"8.6","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-06-01-0a"}