{"indicator_number":"8.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, desarrollar y poner en marcha una estrategia mundial para el empleo de los jo\u0301venes y aplicar el Pacto Mundial para el Empleo de la Organizacio\u0301n Internacional del Trabajo","goal_name":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","computation_units":"porcentaje","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"elaborado por SADEI a partir de las fuentes rese\u00f1adas en la ficha metodol\u00f3gica","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.b.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.b.1.b","data_last_update":"20/12/2023","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Regi\u00f3n","value":"Asturias"},{"field":"Regi\u00f3n","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2023-12-28: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/3d7b98cd5d0937d4b968371712acc2c3daa68c5c","national_data_update_url_text":"2023-12-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/3d7b98cd5d0937d4b968371712acc2c3daa68c5c","indicator":"8.b.1.b","target_id":"8.b","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01-0b"}