{"3-9-3-1":{"computation_units":"PER_100000_POP","indicator_number":"3.9.3","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/878129434a9b0bb5e9f161f7de4d49ad471d4b7a","page_content":"","indicator":"3.9.3.1","target_id":"3.9","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-09-03-01"},"3-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 225 KB)","graph_title":"Tasa de mortalidad de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os","graph_type":"line","indicator_number":"3.2.1","indicator_definition":"The probability of a child born in a specific year or period dying before reaching the age of 5 years, if subject to age specific mortality rates of that period, expressed per 1000 live births. The under-five mortality rate as defined here is, strictly speaking, not a rate (i.e. the number of deaths divided by the number of population at risk during a certain period of time) but a probability of death derived from a life table and expressed as a rate per 1000 live births.","indicator_name":"Tasa de mortalidad de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las muertes evitables de recie\u0301n nacidos y de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, logrando que todos los pai\u0301ses intenten reducir la mortalidad neonatal al menos a 12 por cada 1.000 nacidos vivos y la mortalidad de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os al menos a 25 por cada 1.000 nacidos vivos","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEFF)","un_designated_tier":"1","national_data_update_url_text":"2020-11-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/4091a7ae89da0181bcca6cc5421f64897a4d32ba","national_metadata_update_url_text":"2020-11-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/f963e797efc34aa9338fc5429a73ebb08502933b","page_content":"","indicator":"3.2.1"},"2-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la superficie agri\u0301cola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"2.4.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la superficie agri\u0301cola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","indicator_sort_order":"02-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar la sostenibilidad de los sistemas de produccio\u0301n de alimentos y aplicar pra\u0301cticas agri\u0301colas resilientes que aumenten la productividad y la produccio\u0301n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptacio\u0301n al cambio clima\u0301tico, los feno\u0301menos meteorolo\u0301gicos extremos, las sequi\u0301as, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","target_id":"2.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization (FAO)","un_designated_tier":"3","national_data_update_url_text":"2020-11-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/4091a7ae89da0181bcca6cc5421f64897a4d32ba","national_metadata_update_url_text":"2020-11-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/cd9dad6899ec21246acc9c75677b8fa25502904a","page_content":"","indicator":"2.4.1"},"4-3-1-2":{"computation_units":"PT","indicator_number":"4.3.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"4.3.1.2","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01-02"},"5-a-1a-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"5.a.1a","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"5.a.1a.1","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1a-01"},"4-3-1-3":{"computation_units":"PT","indicator_number":"4.3.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"4.3.1.3","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01-03"},"4-5-1-4":{"computation_units":"IX","indicator_number":"4.5.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","reporting_status":"complete","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"4.5.1.4","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-04"},"10-1-1-4":{"computation_units":"PT","indicator_number":"10.1.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","national_indicator_description":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"10.1.1.4","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-01-01-04"},"1-2-2-4":{"computation_units":"PT","indicator_number":"1.2.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"1.2.2.4","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02-04"},"2-4-1-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"2.4.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de producci\u00f3n ecol\u00f3gica, Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/878129434a9b0bb5e9f161f7de4d49ad471d4b7a","page_content":"","indicator":"2.4.1.1","target_id":"2.4","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-04-01-01"},"5-a-1a-2":{"computation_units":"PT","indicator_number":"5.a.1a","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hombres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de hombres trabajadores en la agricultura","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de hombres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de hombres trabajadores en la agricultura","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de hombres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de hombres trabajadores en la agricultura","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"5.a.1a.2","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1a-02"},"5-a-1b-3":{"computation_units":"PT","indicator_number":"5.a.1b","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"5.a.1b.3","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1b-03"},"3-2-2-1":{"computation_units":"PER_1000_LIVE_BIRTHS","indicator_number":"3.2.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad neonatal","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad neonatal","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad neonatal","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de nacimientos, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/878129434a9b0bb5e9f161f7de4d49ad471d4b7a","page_content":"","indicator":"3.2.2.1","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-02-02-01"},"5-a-1b-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"5.a.1b","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"5.a.1b.1","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1b-01"},"5-5-2-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"5.5.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en cargos directivos","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en cargos directivos","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres en cargos directivos","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/878129434a9b0bb5e9f161f7de4d49ad471d4b7a","page_content":"","indicator":"5.5.2.1","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-02-01"},"8-5-2-3":{"computation_units":"PT","indicator_number":"8.5.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de desempleo de mujeres","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de desempleo de mujeres","national_indicator_description":"Tasa de desempleo de mujeres","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"8.5.2.3","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-02-03"},"3-4-1-1":{"computation_units":"PER_100000_POP","indicator_number":"3.4.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"3.4.1.1","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01-01"},"10-1-1-3":{"computation_units":"PT","indicator_number":"10.1.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","national_indicator_description":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"10.1.1.3","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-01-01-03"},"10-2-1-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"10.2.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana nacional","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana nacional","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana nacional","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"10.2.1.1","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-02-01-01"},"1-2-2-3":{"computation_units":"PT","indicator_number":"1.2.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas con carencia material severa","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas con carencia material severa","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas con carencia material severa","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"1.2.2.3","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02-03"},"1-5-1-1":{"computation_units":"PER_100000_POP","indicator_number":"1.5.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"1.5.1.1","target_id":"1.5","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-05-01-01"},"8-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 383 KB)","graph_title":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","graph_type":"line","indicator_number":"8.5.2","indicator_definition":"The unemployment rate is a useful measure of the underutilization of the labour supply. It reflects the inability of an economy to generate employment for those persons who want to work but are not doing so, even though they are available for employment and actively seeking work. It is thus seen as an indicator of the efficiency and effectiveness of an economy to absorb its labour force and of the performance of the labour market. Short-term time series of the unemployment rate can be used to signal changes in the business cycle; upward movements in the indicator often coincide with recessionary periods or in some cases with the beginning of an expansionary period as persons previously not in the labour market begin to test conditions through an active job search.","indicator_name":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","indicator_sort_order":"08-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","target_id":"8.5","un_custodian_agency":"International labour organization (ILO)","un_designated_tier":"1","tags":["Indicador regional"],"national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/f56176639f6609dfbd8daef0e2e58c0a42ef9c33","national_metadata_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/79bbdaf665f910796fe682b5d57c218592d30e45","page_content":"","indicator":"8.5.2"},"4-5-1-5":{"computation_units":"IX","indicator_number":"4.5.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"\u00cdndice de paridad entre municipios de 10.000 o menos habitantes y municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","reporting_status":"complete","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre municipios de 10.000 o menos habitantes y municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"\u00cdndice de paridad entre municipios de 10.000 o menos habitantes y municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"4.5.1.5","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-05"},"1-2-2-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"1.2.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral nacional de pobreza","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral nacional de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral nacional de pobreza","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"1.2.2.1","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02-01"},"1-2-1-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"1.2.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"1.2.1.1","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01-01"},"3-7-2-1":{"computation_units":"PER_1000_POP","indicator_number":"3.7.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","national_indicator_description":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de nacimientos, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"3.7.2.1","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-07-02-01"},"10-2-1-2":{"computation_units":"PT","indicator_number":"10.2.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana auton\u00f3mica","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana auton\u00f3mica","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana auton\u00f3mica","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"10.2.1.2","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-02-01-02"},"3-1-1-1":{"computation_units":"PER_100000_LIVE_BIRTHS","indicator_number":"3.1.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad materna","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad materna","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad materna","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/878129434a9b0bb5e9f161f7de4d49ad471d4b7a","page_content":"","indicator":"3.1.1.1","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-01-01-01"},"8-6-1-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"8.6.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"8.6.1.1","target_id":"8.6","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-06-01-01"},"3-6-1-1":{"computation_units":"PER_100000_POP","indicator_number":"3.6.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/878129434a9b0bb5e9f161f7de4d49ad471d4b7a","page_content":"","indicator":"3.6.1.1","target_id":"3.6","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-06-01-01"},"5-5-2-2":{"computation_units":"PT","indicator_number":"5.5.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en alta direcci\u00f3n","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en alta direcci\u00f3n","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres en alta direcci\u00f3n","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"5.5.2.2","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-02-02"},"1-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 98.2 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral nacional de pobreza, desglosada por sexo y edad","graph_type":"line","indicator_number":"1.2.1","indicator_definition":"Monitoring national poverty is important for country-specific development agendas. National poverty lines are used to make more accurate estimates of poverty consistent with the country\u2019s specific economic and social circumstances, and are not intended for international comparisons of poverty rates.","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral nacional de pobreza, desglosada por sexo y edad","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","national_data_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5c0463b8f5794708c14cfb0860ef24a091fba75e","national_metadata_update_url_text":"2020-11-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/d12112d6bad5819a9a963821d4fae70ca1fe665b","page_content":"","indicator":"1.2.1"},"3-2-1-1":{"computation_units":"PER_1000_LIVE_BIRTHS","indicator_number":"3.2.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad de menores de 5 a\u00f1os","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad de menores de 5 a\u00f1os","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad de menores de 5 a\u00f1os","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Indicadores demogr\u00e1ficos b\u00e1sicos, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"3.2.1.1","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-02-01-01"},"4-3-1-4":{"computation_units":"PT","indicator_number":"4.3.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"4.3.1.4","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01-04"},"1-2-1-2":{"computation_units":"PT","indicator_number":"1.2.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"1.2.1.2","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01-02"},"1-2-2-2":{"computation_units":"PT","indicator_number":"1.2.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"1.2.2.2","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02-02"},"3-4-1-2":{"computation_units":"PER_100000_POP","indicator_number":"3.4.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida al c\u00e1ncer","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida al c\u00e1ncer","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida al c\u00e1ncer","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"3.4.1.2","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01-02"},"3-4-1-3":{"computation_units":"PER_100000_POP","indicator_number":"3.4.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a la diabetes","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a la diabetes","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida a la diabetes","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"3.4.1.3","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01-03"},"3-4-2-1":{"computation_units":"PER_100000_POP","indicator_number":"3.4.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad por suicidio","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad por suicidio","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad por suicidio","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/878129434a9b0bb5e9f161f7de4d49ad471d4b7a","page_content":"","indicator":"3.4.2.1","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-02-01"},"3-7-2-2":{"computation_units":"PER_1000_POP","indicator_number":"3.7.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 15 y 19 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 15 y 19 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","national_indicator_description":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 15 y 19 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de nacimientos, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"3.7.2.2","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-07-02-02"},"16-1-4-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"16.1.4","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que se sienten seguras al caminar sola en su zona de residencia","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que se sienten seguras al caminar sola en su zona de residencia","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas que se sienten seguras al caminar sola en su zona de residencia","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de condiciones de vida, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"16.1.4.1","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-01-04-01"},"3-4-1-4":{"computation_units":"PER_100000_POP","indicator_number":"3.4.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"3.4.1.4","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01-04"},"9-2-2-1":{"computation_units":"PT","indicator_number":"9.2.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"9.2.2.1","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-02-02-01"},"8-5-2-2":{"computation_units":"PT","indicator_number":"8.5.2","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Tasa de desempleo de hombres","reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de desempleo de hombres","national_indicator_description":"Tasa de desempleo de hombres","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"8.5.2.2","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-02-02"},"5-a-1b-2":{"computation_units":"PT","indicator_number":"5.a.1b","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"5.a.1b.2","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1b-02"},"5-a-1a-3":{"computation_units":"PT","indicator_number":"5.a.1a","data_non_statistical":false,"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de mujeres trabajadoras en la agricultura","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de mujeres trabajadoras en la agricultura","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de mujeres trabajadoras en la agricultura","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/0e17baa538c1bc61fa1e2266c2ddb8739250ac18","page_content":"","indicator":"5.a.1a.3","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1a-03"}}