{"indicator_number":"1.5.2","indicator_name":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","national_indicator_description":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","target_name":"By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.5.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.5.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-09-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/2a25b2553cb43646c44bd0bbfd36197e53d43d86","national_data_update_url_text":"2022-09-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/2a25b2553cb43646c44bd0bbfd36197e53d43d86","indicator":"1.5.2.a","target_id":"1.5","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-05-02-0a"}