{"indicator_number":"8.5.2","indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en el empleo temporal de las personas entre 20 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Brecha de g\u00e9nero en el empleo temporal de las personas entre 20 y 64 a\u00f1os","target_name":"By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.5.2.o.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.5.2.o","data_last_update":"08/05/2024","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en el empleo temporal de las personas entre 20 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":null,"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2024-05-17: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/816e99a78f83c50e56a94f44da393f1e1995d47e","national_data_update_url_text":"2024-05-17: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/816e99a78f83c50e56a94f44da393f1e1995d47e","indicator":"8.5.2.o","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-02-0o"}