{"computation_units":"PT","indicator_number":"8.6.1","data_non_statistical":false,"indicator_name":"global_indicators.8-6-1-1-title","reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Asturias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, INE","national_data_update_url_text":"2020-11-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/41e093fc2f3ff0d70f696cacd26207088bb45aef","national_metadata_update_url_text":"2020-11-13: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/b23bc0e305115e0cffd33c23516fc8f9372fe74e","page_content":"","indicator":"8.6.1.1","target_id":"8.6","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-06-01-01"}