{"indicator_number":"8.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","target_name":"By 2020, substantially reduce the proportion of youth not in employment, education or training","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.6.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.6.1.a","data_last_update":"26/11/2021","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-11-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/940955b36950b4f2397b01cafd07efe5ab049092","national_data_update_url_text":"2021-12-01: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/01982cba49e3e00f010f30445ac3880715ef4a9b","indicator":"8.6.1.a","target_id":"8.6","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-06-01-0a"}