{"indicator_number":"8.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","target_name":"By 2020, develop and operationalize a global strategy for youth employment and implement the Global Jobs Pact of the International Labour Organization","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.b.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.b.1.b","data_last_update":"26/11/2021","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-01-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/e9e264839bb1cc8c11b1cbb544b9ccaa9431ed58","national_data_update_url_text":"2022-01-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/e9e264839bb1cc8c11b1cbb544b9ccaa9431ed58","indicator":"8.b.1.b","target_id":"8.b","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01-0b"}