{"4-3-1-c":{"indicator_number":"4.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","target_name":"By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.3.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.3.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.3.1.c","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01-0c"},"3-2-1-a":{"indicator_number":"3.2.1","indicator_name":"Under-five mortality rate","national_indicator_description":"Under-five mortality rate","target_name":"By 2030, end preventable deaths of newborns and children under 5 years of age, with all countries aiming to reduce neonatal mortality to at least as low as 12 per 1,000 live births and under\u20105 mortality to at least as low as 25 per 1,000 live births","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 1,000 live births","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.2.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.2.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Under-five mortality rate","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.2.1.a","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-02-01-0a"},"16-7-1-a":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.a","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0a"},"15-1-1-a":{"indicator_number":"15.1.1","indicator_name":"Superficie de bosque en proporci\u00f3n a la superficie total","national_indicator_description":"Superficie de bosque en proporci\u00f3n a la superficie total","target_name":"By 2020, ensure the conservation, restoration and sustainable use of terrestrial and inland freshwater ecosystems and their services, in particular forests, wetlands, mountains and drylands, in line with obligations under international agreements","goal_name":"Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/15.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 15.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Superficie de bosque en proporci\u00f3n a la superficie total","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"15.1.1.a","target_id":"15.1","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-01-01-0a"},"16-7-1-i":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los centros educativos no universitarios auton\u00f3micos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los centros educativos no universitarios auton\u00f3micos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.i.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.i","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los centros educativos no universitarios auton\u00f3micos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.i","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0i"},"3-8-1-a":{"indicator_number":"3.8.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas de 16 y m\u00e1s a\u00f1os con necesidad insatisfecha de atenci\u00f3n m\u00e9dica","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas de 16 y m\u00e1s a\u00f1os con necesidad insatisfecha de atenci\u00f3n m\u00e9dica","target_name":"Achieve universal health coverage, including financial risk protection, access to quality essential health-care services and access to safe, effective, quality and affordable essential medicines and vaccines for all","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.8.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.8.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 16 y m\u00e1s a\u00f1os con necesidad insatisfecha de atenci\u00f3n m\u00e9dica","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.8.1.a","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-08-01-0a"},"8-9-1-4-b":{"indicator_number":"8.9.1.","indicator_name":"Proporci\u00f3n de pernoctaciones de turistas no residentes en los dos meses de m\u00e1xima ocupaci\u00f3n sobre el total de pernoctaciones de turistas no residentes","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de pernoctaciones de turistas no residentes en los dos meses de m\u00e1xima ocupaci\u00f3n sobre el total de pernoctaciones de turistas no residentes","target_name":"By 2030, devise and implement policies to promote sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.9.1.4.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.9.1.4.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de pernoctaciones de turistas no residentes en los dos meses de m\u00e1xima ocupaci\u00f3n sobre el total de pernoctaciones de turistas no residentes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.9.1.4.b","target_id":"8.9","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-09-01-04-0b"},"3-2-2-a":{"indicator_number":"3.2.2","indicator_name":"Neonatal mortality rate","national_indicator_description":"Neonatal mortality rate","target_name":"By 2030, end preventable deaths of newborns and children under 5 years of age, with all countries aiming to reduce neonatal mortality to at least as low as 12 per 1,000 live births and under\u20105 mortality to at least as low as 25 per 1,000 live births","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 1,000 live births","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.2.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.2.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Neonatal mortality rate","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.2.2.a","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-02-02-0a"},"3-4-1-c":{"indicator_number":"3.4.1","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a la diabetes","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida a la diabetes","target_name":"By 2030, reduce by one third premature mortality from non-communicable diseases through prevention and treatment and promote mental health and well-being","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.4.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.4.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a la diabetes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.4.1.c","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01-0c"},"16-7-1-j":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las instituciones sanitarias auton\u00f3micas respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las instituciones sanitarias auton\u00f3micas respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.j.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.j","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las instituciones sanitarias auton\u00f3micas respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.j","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0j"},"10-2-1-a":{"indicator_number":"10.2.1","indicator_name":"Proportion of people living below 50\u00a0percent of median income","national_indicator_description":"Proportion of people living below 50\u00a0percent of median income","target_name":"By 2030, empower and promote the social, economic and political inclusion of all, irrespective of age, sex, disability, race, ethnicity, origin, religion or economic or other status","goal_name":"Reduce inequality within and among countries","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/10.2.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 10.2.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of people living below 50\u00a0percent of median income","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"10.2.1.a","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-02-01-0a"},"4-6-1-d":{"indicator_number":"4.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 65 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en la escala de matem\u00e1ticas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 65 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en la escala de matem\u00e1ticas","target_name":"By 2030, ensure that all youth and a substantial proportion of adults, both men and women, achieve literacy and numeracy","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.6.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.6.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 65 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en la escala de matem\u00e1ticas","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.6.1.d","target_id":"4.6","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-06-01-0d"},"15-8-1-a":{"indicator_number":"15.8.1","indicator_name":"Se dispone de legislaci\u00f3n pertinente y se destinan recursos para la prevenci\u00f3n o el control de las especies ex\u00f3ticas invasoras","national_indicator_description":"Se dispone de legislaci\u00f3n pertinente y se destinan recursos para la prevenci\u00f3n o el control de las especies ex\u00f3ticas invasoras","target_name":"By 2020, introduce measures to prevent the introduction and significantly reduce the impact of invasive alien species on land and water ecosystems and control or eradicate the priority species","goal_name":"Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss","computation_units":"Logical (yes/no)","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/15.8.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 15.8.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Se dispone de legislaci\u00f3n pertinente y se destinan recursos para la prevenci\u00f3n o el control de las especies ex\u00f3ticas invasoras","graph_type":"binary","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"15.8.1.a","target_id":"15.8","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-08-01-0a"},"13-2-2-b":{"indicator_number":"13.2.2","indicator_name":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes per c\u00e1pita","national_indicator_description":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes per c\u00e1pita","target_name":"Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning","goal_name":"Take urgent action to combat climate change and its impacts","computation_units":"Tonnes CO2 equivalent per capita","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/13.2.2.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 13.2.2.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes per c\u00e1pita","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"13.2.2.b","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-02-02-0b"},"15-2-1-a":{"indicator_number":"15.2.1","indicator_name":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes","national_indicator_description":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes","target_name":"By 2020, promote the implementation of sustainable management of all types of forests, halt deforestation, restore degraded forests and substantially increase afforestation and reforestation globally","goal_name":"Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss","computation_units":"Hectares","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/15.2.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 15.2.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"15.2.1.a","target_id":"15.2","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-02-01-0a"},"17-19-2a-a":{"indicator_number":"17.19.2a","indicator_name":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os","national_indicator_description":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os","target_name":"By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Logical (yes/no)","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.19.2a.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.19.2a.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Se ha realizado al menos un censo de poblaci\u00f3n y vivienda en los \u00faltimos diez a\u00f1os","graph_type":"binary","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.19.2a.a","target_id":"17.19","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-19-2a-0a"},"11-3-2-a":{"indicator_number":"11.3.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de ciudades que cuentan con una estructura de participaci\u00f3n directa de la sociedad civil en la planificaci\u00f3n y la gesti\u00f3n urbana que funcione con regularidad y democr\u00e1ticamente","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de ciudades que cuentan con una estructura de participaci\u00f3n directa de la sociedad civil en la planificaci\u00f3n y la gesti\u00f3n urbana que funcione con regularidad y democr\u00e1ticamente","target_name":"By 2030, enhance inclusive and sustainable urbanization and capacity for participatory, integrated and sustainable human settlement planning and management in all countries","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.3.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.3.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de ciudades que cuentan con una estructura de participaci\u00f3n directa de la sociedad civil en la planificaci\u00f3n y la gesti\u00f3n urbana que funcione con regularidad y democr\u00e1ticamente","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.3.2.a","target_id":"11.3","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-03-02-0a"},"3-8-2-a":{"indicator_number":"3.8.2","indicator_name":"Proportion of population with large household expenditures on health (greater than 10%) as a share of total household expenditure or income","national_indicator_description":"Proportion of population with large household expenditures on health (greater than 10%) as a share of total household expenditure or income","target_name":"Achieve universal health coverage, including financial risk protection, access to quality essential health-care services and access to safe, effective, quality and affordable essential medicines and vaccines for all","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.8.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.8.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of population with large household expenditures on health (greater than 10%) as a share of total household expenditure or income","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.8.2.a","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-08-02-0a"},"8-5-1-a":{"indicator_number":"8.5.1","indicator_name":"Average hourly earnings","national_indicator_description":"Average hourly earnings","target_name":"By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Euro","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.5.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.5.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Average hourly earnings","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.5.1.a","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-01-0a"},"4-a-1-c":{"indicator_number":"4.a.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a instalaciones de saneamiento b\u00e1sicas separadas por sexo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a instalaciones de saneamiento b\u00e1sicas separadas por sexo","target_name":"Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.a.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.a.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a instalaciones de saneamiento b\u00e1sicas separadas por sexo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.a.1.c","target_id":"4.a","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01-0c"},"1-2-1-a":{"indicator_number":"1.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.2.1.a","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01-0a"},"11-6-1-d":{"indicator_number":"11.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de residuos municipales reciclados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de residuos municipales reciclados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","target_name":"By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.6.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.6.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de residuos municipales reciclados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.6.1.d","target_id":"11.6","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-06-01-0d"},"10-4-1-a":{"indicator_number":"10.4.1","indicator_name":"Labour share of GDP","national_indicator_description":"Labour share of GDP","target_name":"Adopt policies, especially fiscal, wage and social protection policies, and progressively achieve greater equality","goal_name":"Reduce inequality within and among countries","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/10.4.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 10.4.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Labour share of GDP","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"10.4.1.a","target_id":"10.4","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-04-01-0a"},"11-1-1-a":{"indicator_number":"11.1.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que viven en hogares con determinadas deficiencias en la vivienda","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas que viven en hogares con determinadas deficiencias en la vivienda","target_name":"By 2030, ensure access for all to adequate, safe and affordable housing and basic services and upgrade slums","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven en hogares con determinadas deficiencias en la vivienda","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.1.1.a","target_id":"11.1","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-01-01-0a"},"4-5-1-d":{"indicator_number":"4.5.1","indicator_name":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","target_name":"By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to all levels of education and vocational training for the vulnerable, including persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable situations","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.5.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.5.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.5.1.d","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0d"},"4-2-2-a":{"indicator_number":"4.2.2","indicator_name":"Tasa neta de escolarizaci\u00f3n a los 5 a\u00f1os","national_indicator_description":"Tasa neta de escolarizaci\u00f3n a los 5 a\u00f1os","target_name":"By 2030, ensure that all girls and boys have access to quality early childhood development, care and pre\u2010primary education so that they are ready for primary education","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.2.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.2.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa neta de escolarizaci\u00f3n a los 5 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.2.2.a","target_id":"4.2","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-02-02-0a"},"4-a-1-b":{"indicator_number":"4.a.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a suministro b\u00e1sico de agua potable","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a suministro b\u00e1sico de agua potable","target_name":"Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.a.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.a.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a suministro b\u00e1sico de agua potable","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.a.1.b","target_id":"4.a","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01-0b"},"16-3-2-a":{"indicator_number":"16.3.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas respecto al total de personas reclusas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas respecto al total de personas reclusas","target_name":"Promote the rule of law at the national and international levels and ensure equal access to justice for all","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.3.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.3.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas detenidas que no han sido condenadas respecto al total de personas reclusas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.3.2.a","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-03-02-0a"},"5-5-1-a":{"indicator_number":"5.5.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en los parlamentos auton\u00f3micos","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en los parlamentos auton\u00f3micos","target_name":"Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.5.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.5.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de esca\u00f1os ocupados por mujeres en los parlamentos auton\u00f3micos","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.5.1.a","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-01-0a"},"11-5-1-a":{"indicator_number":"11.5.1","indicator_name":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","target_name":"By 2030, significantly reduce the number of deaths and the number of people affected and substantially decrease the direct economic losses relative to global gross domestic product caused by disasters, including water-related disasters, with a focus on protecting the poor and people in vulnerable situations","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.5.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.5.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.5.1.a","target_id":"11.5","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-05-01-0a"},"17-3-1-c":{"indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales","national_indicator_description":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales","target_name":"Mobilize additional financial resources for developing countries from multiple sources","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Million of euros","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.3.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.3.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.3.1.c","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-03-01-0c"},"12-6-1-a":{"indicator_number":"12.6.1","indicator_name":"N\u00famero de licencias de Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea","national_indicator_description":"N\u00famero de licencias de Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea","target_name":"Encourage companies, especially large and transnational companies, to adopt sustainable practices and to integrate sustainability information into their reporting cycle","goal_name":"Ensure sustainable consumption and production patterns","computation_units":"Licences","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/12.6.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 12.6.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de licencias de Etiqueta Ecol\u00f3gica Europea","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"12.6.1.a","target_id":"12.6","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-06-01-0a"},"4-5-1-c":{"indicator_number":"4.5.1","indicator_name":"\u00cdndice de paridad entre personas con y sin limitaciones por problemas de salud de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","national_indicator_description":"\u00cdndice de paridad entre personas con y sin limitaciones por problemas de salud de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","target_name":"By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to all levels of education and vocational training for the vulnerable, including persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable situations","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.5.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.5.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre personas con y sin limitaciones por problemas de salud de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.5.1.c","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0c"},"11-6-1-a":{"indicator_number":"11.6.1","indicator_name":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita","national_indicator_description":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita","target_name":"By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Kg per capita","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.6.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.6.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.6.1.a","target_id":"11.6","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-06-01-0a"},"3-c-1-c":{"indicator_number":"3.c.1","indicator_name":"N\u00famero de personas colegiadas en odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda por cada 10.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de personas colegiadas en odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda por cada 10.000 habitantes","target_name":"Substantially increase health financing and the recruitment, development, training and retention of the health workforce in developing countries, especially in least developed countries and small island developing States","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 10,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.c.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.c.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas en odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda por cada 10.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.c.1.c","target_id":"3.c","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0c-01-0c"},"13-1-1-a":{"indicator_number":"13.1.1","indicator_name":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","target_name":"Strengthen resilience and adaptive capacity to climate-related hazards and natural disasters in all countries","goal_name":"Take urgent action to combat climate change and its impacts","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/13.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 13.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"13.1.1.a","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-01-01-0a"},"8-2-1-b":{"indicator_number":"8.2.1","indicator_name":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por hora trabajada","national_indicator_description":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por hora trabajada","target_name":"Achieve higher levels of economic productivity through diversification, technological upgrading and innovation, including through a focus on high-value added and labour-intensive sectors","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.2.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.2.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por hora trabajada","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.2.1.b","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-02-01-0b"},"4-6-1-a":{"indicator_number":"4.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 65 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en la escala de comprensi\u00f3n lectora","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 65 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en la escala de comprensi\u00f3n lectora","target_name":"By 2030, ensure that all youth and a substantial proportion of adults, both men and women, achieve literacy and numeracy","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.6.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.6.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 65 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en la escala de comprensi\u00f3n lectora","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.6.1.a","target_id":"4.6","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-06-01-0a"},"17-3-1-d":{"indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB","national_indicator_description":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB","target_name":"Mobilize additional financial resources for developing countries from multiple sources","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.3.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.3.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ayuda Oficial al Desarrollo neta de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.3.1.d","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-03-01-0d"},"16-7-1-k":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico local respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico local respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.k.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.k","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico local respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.k","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0k"},"16-7-1-c":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.c","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0c"},"16-7-1-n":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las universidades respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las universidades respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.n.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.n","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las universidades respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.n","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0n"},"9-2-1-b":{"indicator_number":"9.2.1","indicator_name":"Manufacturing value added per capita","national_indicator_description":"Manufacturing value added per capita","target_name":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry\u2019s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Euro","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.2.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.2.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Manufacturing value added per capita","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.2.1.b","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-02-01-0b"},"11-5-2-a":{"indicator_number":"11.5.2","indicator_name":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","national_indicator_description":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","target_name":"By 2030, significantly reduce the number of deaths and the number of people affected and substantially decrease the direct economic losses relative to global gross domestic product caused by disasters, including water-related disasters, with a focus on protecting the poor and people in vulnerable situations","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.5.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.5.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.5.2.a","target_id":"11.5","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-05-02-0a"},"8-5-2-d":{"indicator_number":"8.5.2","indicator_name":"Tasa de desempleo de las personas entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Tasa de desempleo de las personas entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.5.2.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.5.2.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de desempleo de las personas entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.5.2.d","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-02-0d"},"16-7-1-d":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas Armadas respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas Armadas respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las Fuerzas Armadas respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.d","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0d"},"5-a-1b-a":{"indicator_number":"5.a.1b","indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas","target_name":"Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.a.1b.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.a.1b.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.a.1b.a","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1b-0a"},"8-b-1-b":{"indicator_number":"8.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","target_name":"By 2020, develop and operationalize a global strategy for youth employment and implement the Global Jobs Pact of the International Labour Organization","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.b.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.b.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.b.1.b","target_id":"8.b","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01-0b"},"14-0":{"indicator_name":"Indicators not yet available for this goal","target_name":" ","target_id":" ","reporting_status":"notstarted","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"14.0","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"14-00","graph_title":"Indicators not yet available for this goal"},"17-3-2-a":{"indicator_number":"17.3.2","indicator_name":"Volumen de remesas enviadas al extranjero","national_indicator_description":"Volumen de remesas enviadas al extranjero","target_name":"Mobilize additional financial resources for developing countries from multiple sources","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Million of euros","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.3.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.3.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Volumen de remesas enviadas al extranjero","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.3.2.a","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-03-02-0a"},"3-7-1-a":{"indicator_number":"3.7.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres entre 18 y 49 a\u00f1os, casadas con un hombre o con pareja masculina, que cubren sus necesidades de planificaci\u00f3n familiar con m\u00e9todos modernos","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres entre 18 y 49 a\u00f1os, casadas con un hombre o con pareja masculina, que cubren sus necesidades de planificaci\u00f3n familiar con m\u00e9todos modernos","target_name":"By 2030, ensure universal access to sexual and reproductive health-care services, including for family planning, information and education, and the integration of reproductive health into national strategies and programmes","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.7.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.7.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres entre 18 y 49 a\u00f1os, casadas con un hombre o con pareja masculina, que cubren sus necesidades de planificaci\u00f3n familiar con m\u00e9todos modernos","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.7.1.a","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-07-01-0a"},"17-3-1-a":{"indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo","national_indicator_description":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo","target_name":"Mobilize additional financial resources for developing countries from multiple sources","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Million of euros","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.3.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.3.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.3.1.a","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-03-01-0a"},"5-a-1a-a":{"indicator_number":"5.a.1a","indicator_name":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura","target_name":"Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.a.1a.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.a.1a.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.a.1a.a","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1a-0a"},"16-7-1-e":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en la Administraci\u00f3n de Justicia del Estado respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en la Administraci\u00f3n de Justicia del Estado respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.e.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.e","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en la Administraci\u00f3n de Justicia del Estado respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.e","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0e"},"4-a-1-a":{"indicator_number":"4.a.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a electricidad","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a electricidad","target_name":"Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.a.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.a.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a electricidad","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.a.1.a","target_id":"4.a","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01-0a"},"5-5-1-b":{"indicator_number":"5.5.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de consejer\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos auton\u00f3micos","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de consejer\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos auton\u00f3micos","target_name":"Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.5.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.5.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de consejer\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos auton\u00f3micos","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.5.1.b","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-01-0b"},"5-5-1-d":{"indicator_number":"5.5.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de concejal\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos locales","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de concejal\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos locales","target_name":"Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.5.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.5.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de concejal\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos locales","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.5.1.d","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-01-0d"},"8-b-1-a":{"indicator_number":"8.b.1","indicator_name":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","national_indicator_description":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","target_name":"By 2020, develop and operationalize a global strategy for youth employment and implement the Global Jobs Pact of the International Labour Organization","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Million of euros","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.b.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.b.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas en fomento del empleo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.b.1.a","target_id":"8.b","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01-0a"},"3-b-1-b":{"indicator_number":"3.b.1","indicator_name":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de recuerdo contra neumococo en la poblaci\u00f3n infantil","national_indicator_description":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de recuerdo contra neumococo en la poblaci\u00f3n infantil","target_name":"Support the research and development of vaccines and medicines for the communicable and non\u2010communicable diseases that primarily affect developing countries, provide access to affordable essential medicines and vaccines, in accordance with the Doha Declaration on the TRIPS Agreement and Public Health, which affirms the right of developing countries to use to the full the provisions in the Agreement on Trade-Related Aspects of Intellectual Property Rights regarding flexibilities to protect public health, and, in particular, provide access to medicines for all","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.b.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.b.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de recuerdo contra neumococo en la poblaci\u00f3n infantil","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.b.1.b","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0b-01-0b"},"9-4-1-b":{"indicator_number":"9.4.1","indicator_name":"Carbon dioxide emissions per unit of manufacturing value added","national_indicator_description":"Carbon dioxide emissions per unit of manufacturing value added","target_name":"By 2030, upgrade infrastructure and retrofit industries to make them sustainable, with increased resource-use efficiency and greater adoption of clean and environmentally sound technologies and industrial processes, with all countries taking action in accordance with their respective capabilities","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"kg CO2 equivalent per euro of GDP","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.4.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.4.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Carbon dioxide emissions per unit of manufacturing value added","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.4.1.b","target_id":"9.4","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-04-01-0b"},"10-1-1-c":{"indicator_number":"10.1.1","indicator_name":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","national_indicator_description":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","target_name":"By 2030, progressively achieve and sustain income growth of the bottom 40 per cent of the population at a rate higher than the national average","goal_name":"Reduce inequality within and among countries","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/10.1.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 10.1.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"10.1.1.c","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-01-01-0c"},"1-2-1-c":{"indicator_number":"1.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral nacional de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral nacional de pobreza","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral nacional de pobreza","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.2.1.c","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01-0c"},"3-7-2-a":{"indicator_number":"3.7.2","indicator_name":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","national_indicator_description":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","target_name":"By 2030, ensure universal access to sexual and reproductive health-care services, including for family planning, information and education, and the integration of reproductive health into national strategies and programmes","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 1,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.7.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.7.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.7.2.a","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-07-02-0a"},"3-4-1-a":{"indicator_number":"3.4.1","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares","target_name":"By 2030, reduce by one third premature mortality from non-communicable diseases through prevention and treatment and promote mental health and well-being","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.4.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.4.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.4.1.a","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01-0a"},"8-10-2-a":{"indicator_number":"8.10.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 79 a\u00f1os que tienen una cuenta corriente","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 79 a\u00f1os que tienen una cuenta corriente","target_name":"Strengthen the capacity of domestic financial institutions to encourage and expand access to banking, insurance and financial services for all","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.10.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.10.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 79 a\u00f1os que tienen una cuenta corriente","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.10.2.a","target_id":"8.10","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-10-02-0a"},"1-5-1-a":{"indicator_number":"1.5.1","indicator_name":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","target_name":"By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.5.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.5.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.5.1.a","target_id":"1.5","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-05-01-0a"},"16-2-2-a":{"indicator_number":"16.2.2","indicator_name":"N\u00famero de v\u00edctimas detectadas de tr\u00e1fico de personas por cada 100.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de v\u00edctimas detectadas de tr\u00e1fico de personas por cada 100.000 habitantes","target_name":"End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Per 100,000","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.2.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.2.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de v\u00edctimas detectadas de tr\u00e1fico de personas por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.2.2.a","target_id":"16.2","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-02-02-0a"},"4-4-1-c":{"indicator_number":"4.4.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 74 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 74 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","target_name":"By 2030, substantially increase the number of youth and adults who have relevant skills, including technical and vocational skills, for employment, decent jobs and entrepreneurship","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.4.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.4.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 74 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.4.1.c","target_id":"4.4","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-04-01-0c"},"17-3-1-b":{"indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB","national_indicator_description":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB","target_name":"Mobilize additional financial resources for developing countries from multiple sources","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.3.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.3.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Inversi\u00f3n directa neta en los pa\u00edses receptores de Ayuda Oficial al Desarrollo en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.3.1.b","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-03-01-0b"},"1-2-1-b":{"indicator_number":"1.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.2.1.b","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01-0b"},"4-5-1-b":{"indicator_number":"4.5.1","indicator_name":"\u00cdndice de paridad entre personas pertenecientes a hogares que se encuentran en el nivel de ingresos inferior y superior de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","national_indicator_description":"\u00cdndice de paridad entre personas pertenecientes a hogares que se encuentran en el nivel de ingresos inferior y superior de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","target_name":"By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to all levels of education and vocational training for the vulnerable, including persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable situations","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.5.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.5.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre personas pertenecientes a hogares que se encuentran en el nivel de ingresos inferior y superior de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.5.1.b","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0b"},"3-3-1-a":{"indicator_number":"3.3.1","indicator_name":"Incidencia de los nuevos diagn\u00f3sticos de VIH","national_indicator_description":"Incidencia de los nuevos diagn\u00f3sticos de VIH","target_name":"By 2030, end the epidemics of AIDS, tuberculosis, malaria and neglected tropical diseases and combat hepatitis, water-borne diseases and other communicable diseases","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 1,000","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.3.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.3.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Incidencia de los nuevos diagn\u00f3sticos de VIH","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.3.1.a","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-01-0a"},"3-b-1-a":{"indicator_number":"3.b.1","indicator_name":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de recuerdo contra difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil","national_indicator_description":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de recuerdo contra difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil","target_name":"Support the research and development of vaccines and medicines for the communicable and non\u2010communicable diseases that primarily affect developing countries, provide access to affordable essential medicines and vaccines, in accordance with the Doha Declaration on the TRIPS Agreement and Public Health, which affirms the right of developing countries to use to the full the provisions in the Agreement on Trade-Related Aspects of Intellectual Property Rights regarding flexibilities to protect public health, and, in particular, provide access to medicines for all","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.b.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.b.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de recuerdo contra difteria, t\u00e9tanos y tosferina en la poblaci\u00f3n infantil","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.b.1.a","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0b-01-0a"},"8-9-1-4-a":{"indicator_number":"8.9.1.","indicator_name":"Proporci\u00f3n de pernoctaciones de turistas en los dos meses de m\u00e1xima ocupaci\u00f3n sobre el total de pernoctaciones de turistas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de pernoctaciones de turistas en los dos meses de m\u00e1xima ocupaci\u00f3n sobre el total de pernoctaciones de turistas","target_name":"By 2030, devise and implement policies to promote sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.9.1.4.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.9.1.4.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de pernoctaciones de turistas en los dos meses de m\u00e1xima ocupaci\u00f3n sobre el total de pernoctaciones de turistas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.9.1.4.a","target_id":"8.9","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-09-01-04-0a"},"3-4-2-a":{"indicator_number":"3.4.2","indicator_name":"Suicide mortality rate","national_indicator_description":"Suicide mortality rate","target_name":"By 2030, reduce by one third premature mortality from non-communicable diseases through prevention and treatment and promote mental health and well-being","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.4.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.4.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Suicide mortality rate","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.4.2.a","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-02-0a"},"4-3-1-d":{"indicator_number":"4.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","target_name":"By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.3.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.3.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.3.1.d","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01-0d"},"3-3-4-a":{"indicator_number":"3.3.4","indicator_name":"Incidencia de la hepatitis B","national_indicator_description":"Incidencia de la hepatitis B","target_name":"By 2030, end the epidemics of AIDS, tuberculosis, malaria and neglected tropical diseases and combat hepatitis, water-borne diseases and other communicable diseases","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.3.4.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.3.4.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Incidencia de la hepatitis B","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.3.4.a","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-04-0a"},"9-2-2-a":{"indicator_number":"9.2.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero","target_name":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry\u2019s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.2.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.2.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.2.2.a","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-02-02-0a"},"3-1-1-a":{"indicator_number":"3.1.1","indicator_name":"Maternal mortality ratio","national_indicator_description":"Maternal mortality ratio","target_name":"By 2030, reduce the global maternal mortality ratio to less than 70 per 100,000 live births","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 live births","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Maternal mortality ratio","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.1.1.a","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-01-01-0a"},"3-4-1-d":{"indicator_number":"3.4.1","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","target_name":"By 2030, reduce by one third premature mortality from non-communicable diseases through prevention and treatment and promote mental health and well-being","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.4.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.4.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.4.1.d","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01-0d"},"5-4-1-a":{"indicator_number":"5.4.1","indicator_name":"Tiempo dedicado al hogar y familia en un d\u00eda promedio","national_indicator_description":"Tiempo dedicado al hogar y familia en un d\u00eda promedio","target_name":"Recognize and value unpaid care and domestic work through the provision of public services, infrastructure and social protection policies and the promotion of shared responsibility within the household and the family as nationally appropriate","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Minute","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.4.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.4.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tiempo dedicado al hogar y familia en un d\u00eda promedio","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.4.1.a","target_id":"5.4","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-04-01-0a"},"3-c-1-b":{"indicator_number":"3.c.1","indicator_name":"N\u00famero de personas colegiadas en enfermer\u00eda por cada 10.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de personas colegiadas en enfermer\u00eda por cada 10.000 habitantes","target_name":"Substantially increase health financing and the recruitment, development, training and retention of the health workforce in developing countries, especially in least developed countries and small island developing States","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 10,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.c.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.c.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas en enfermer\u00eda por cada 10.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.c.1.b","target_id":"3.c","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0c-01-0b"},"1-a-2-b":{"indicator_number":"1.a.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a salud","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a salud","target_name":"Ensure significant mobilization of resources from a variety of sources, including through enhanced development cooperation, in order to provide adequate and predictable means for developing countries, in particular least developed countries, to implement programmes and policies to end poverty in all its dimensions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.a.2.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.a.2.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n del gasto de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas que se dedica a salud","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.a.2.b","target_id":"1.a","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-0a-02-0b"},"9-2-2-b":{"indicator_number":"9.2.2","indicator_name":"Manufacturing employment as a proportion of total employment","national_indicator_description":"Manufacturing employment as a proportion of total employment","target_name":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry\u2019s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.2.2.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.2.2.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Manufacturing employment as a proportion of total employment","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.2.2.b","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-02-02-0b"},"17-1-2-a":{"indicator_number":"17.1.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos","target_name":"Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.1.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.1.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de los ingresos de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.1.2.a","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-01-02-0a"},"3-4-1-b":{"indicator_number":"3.4.1","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida al c\u00e1ncer","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida al c\u00e1ncer","target_name":"By 2030, reduce by one third premature mortality from non-communicable diseases through prevention and treatment and promote mental health and well-being","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.4.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.4.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida al c\u00e1ncer","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.4.1.b","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01-0b"},"5-5-2-a":{"indicator_number":"5.5.2","indicator_name":"Proportion of women in managerial positions","national_indicator_description":"Proportion of women in managerial positions","target_name":"Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.5.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.5.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of women in managerial positions","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.5.2.a","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-02-0a"},"16-9-1-a":{"indicator_number":"16.9.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de menores de 5 a\u00f1os cuyo nacimiento se ha registrado ante una autoridad civil","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de menores de 5 a\u00f1os cuyo nacimiento se ha registrado ante una autoridad civil","target_name":"By 2030, provide legal identity for all, including birth registration","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.9.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.9.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de menores de 5 a\u00f1os cuyo nacimiento se ha registrado ante una autoridad civil","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.9.1.a","target_id":"16.9","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-09-01-0a"},"2-4-1-a":{"indicator_number":"2.4.1","indicator_name":"Proportion of agricultural area under productive and sustainable agriculture","national_indicator_description":"Proportion of agricultural area under productive and sustainable agriculture","target_name":"By 2030, ensure sustainable food production systems and implement resilient agricultural practices that increase productivity and production, that help maintain ecosystems, that strengthen capacity for adaptation to climate change, extreme weather, drought, flooding and other disasters and that progressively improve land and soil quality","goal_name":"End hunger, achieve food security and improved nutrition and promote sustainable agriculture","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/2.4.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 2.4.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of agricultural area under productive and sustainable agriculture","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"2.4.1.a","target_id":"2.4","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-04-01-0a"},"3-a-1-a":{"indicator_number":"3.a.1","indicator_name":"Mortality rate attributed to unintentional poisonings","national_indicator_description":"Mortality rate attributed to unintentional poisonings","target_name":"Strengthen the implementation of the World Health Organization Framework Convention on Tobacco Control in all countries, as appropriate","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.a.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.a.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Mortality rate attributed to unintentional poisonings","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.a.1.a","target_id":"3.a","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0a-01-0a"},"9-c-1-b":{"indicator_number":"9.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G","target_name":"Significantly increase access to information and communications technology and strive to provide universal and affordable access to the Internet in least developed countries by 2020","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.c.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.c.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 4G","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.c.1.b","target_id":"9.c","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-0c-01-0b"},"12-6-1-b":{"indicator_number":"12.6.1","indicator_name":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental","national_indicator_description":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental","target_name":"Encourage companies, especially large and transnational companies, to adopt sustainable practices and to integrate sustainability information into their reporting cycle","goal_name":"Ensure sustainable consumption and production patterns","computation_units":"Organisations","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/12.6.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 12.6.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de organizaciones con Sistema comunitario de gesti\u00f3n y auditor\u00eda medioambiental","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"12.6.1.b","target_id":"12.6","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-06-01-0b"},"11-6-1-c":{"indicator_number":"11.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de residuos municipales vertidos en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de residuos municipales vertidos en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","target_name":"By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.6.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.6.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de residuos municipales vertidos en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.6.1.c","target_id":"11.6","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-06-01-0c"},"3-3-3-a":{"indicator_number":"3.3.3","indicator_name":"Incidencia de la malaria","national_indicator_description":"Incidencia de la malaria","target_name":"By 2030, end the epidemics of AIDS, tuberculosis, malaria and neglected tropical diseases and combat hepatitis, water-borne diseases and other communicable diseases","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 1,000","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.3.3.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.3.3.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Incidencia de la malaria","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.3.3.a","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-03-0a"},"3-5-1-d":{"indicator_number":"3.5.1","indicator_name":"N\u00famero de admisiones a tratamiento por abuso o dependencia de alcohol por cada 100.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de admisiones a tratamiento por abuso o dependencia de alcohol por cada 100.000 habitantes","target_name":"Strengthen the prevention and treatment of substance abuse, including narcotic drug abuse and harmful use of alcohol","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.5.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.5.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de admisiones a tratamiento por abuso o dependencia de alcohol por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.5.1.d","target_id":"3.5","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-05-01-0d"},"16-7-1-g":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los cuerpos de polic\u00eda auton\u00f3micos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los cuerpos de polic\u00eda auton\u00f3micos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"Espa\u00f1a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.g.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.g","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los cuerpos de polic\u00eda auton\u00f3micos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":null,"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.g","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0g"},"9-2-2-c":{"indicator_number":"9.2.2","indicator_name":"Empleo del sector manufacturero en proporci\u00f3n al empleo total (horas trabajadas)","national_indicator_description":"Empleo del sector manufacturero en proporci\u00f3n al empleo total (horas trabajadas)","target_name":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry\u2019s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.2.2.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.2.2.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Empleo del sector manufacturero en proporci\u00f3n al empleo total (horas trabajadas)","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.2.2.c","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-02-02-0c"},"8-2-1-a":{"indicator_number":"8.2.1","indicator_name":"Annual growth rate of real GDP per employed person","national_indicator_description":"Annual growth rate of real GDP per employed person","target_name":"Achieve higher levels of economic productivity through diversification, technological upgrading and innovation, including through a focus on high-value added and labour-intensive sectors","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.2.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.2.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Annual growth rate of real GDP per employed person","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.2.1.a","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-02-01-0a"},"9-3-1-a":{"indicator_number":"9.3.1","indicator_name":"Proportion of small-scale industries in total industry value added","national_indicator_description":"Proportion of small-scale industries in total industry value added","target_name":"Increase the access of small-scale industrial and other enterprises, in particular in developing countries, to financial services, including affordable credit, and their integration into value chains and markets","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.3.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.3.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of small-scale industries in total industry value added","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.3.1.a","target_id":"9.3","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-03-01-0a"},"16-7-1-b":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico estatal respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico estatal respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico estatal respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.b","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0b"},"16-1-4-a":{"indicator_number":"16.1.4","indicator_name":"Proportion of population that feel safe walking alone around the area they live","national_indicator_description":"Proportion of population that feel safe walking alone around the area they live","target_name":"Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.1.4.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.1.4.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of population that feel safe walking alone around the area they live","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.1.4.a","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-01-04-0a"},"5-b-1-a":{"indicator_number":"5.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que utilizan el tel\u00e9fono m\u00f3vil","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que utilizan el tel\u00e9fono m\u00f3vil","target_name":"Enhance the use of enabling technology, in particular information and communications technology, to promote the empowerment of women","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.b.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.b.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que utilizan el tel\u00e9fono m\u00f3vil","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.b.1.a","target_id":"5.b","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0b-01-0a"},"16-7-1-l":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los ayuntamientos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los ayuntamientos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.l.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.l","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en los ayuntamientos respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.l","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0l"},"8-5-2-a":{"indicator_number":"8.5.2","indicator_name":"Unemployment rate","national_indicator_description":"Unemployment rate","target_name":"By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.5.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.5.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Unemployment rate","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.5.2.a","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-02-0a"},"4-c-1-c":{"indicator_number":"4.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n secundaria inferior que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n secundaria inferior que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","target_name":"By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including through international cooperation for teacher training in developing countries, especially least developed countries and small island developing States","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.c.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.c.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n secundaria inferior que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.c.1.c","target_id":"4.c","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0c-01-0c"},"4-c-1-d":{"indicator_number":"4.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n secundaria superior que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n secundaria superior que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","target_name":"By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including through international cooperation for teacher training in developing countries, especially least developed countries and small island developing States","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.c.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.c.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n secundaria superior que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.c.1.d","target_id":"4.c","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0c-01-0d"},"1-2-1-d":{"indicator_number":"1.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.2.1.d","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01-0d"},"8-6-1-a":{"indicator_number":"8.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","target_name":"By 2020, substantially reduce the proportion of youth not in employment, education or training","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.6.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.6.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.6.1.a","target_id":"8.6","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-06-01-0a"},"7-2-1-a":{"indicator_number":"7.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de energ\u00edas renovables en la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de energ\u00edas renovables en la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica","target_name":"By 2030, increase substantially the share of renewable energy in the global energy mix","goal_name":"Ensure access to affordable, reliable, sustainable and modern energy for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/7.2.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 7.2.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de energ\u00edas renovables en la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"7.2.1.a","target_id":"7.2","sdg_goal":"7","indicator_sort_order":"07-02-01-0a"},"8-9-1-3-a":{"indicator_number":"8.9.1.","indicator_name":"Pernoctaciones de turistas por habitante","national_indicator_description":"Pernoctaciones de turistas por habitante","target_name":"By 2030, devise and implement policies to promote sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Overnight stays","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.9.1.3.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.9.1.3.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Pernoctaciones de turistas por habitante","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.9.1.3.a","target_id":"8.9","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-09-01-03-0a"},"17-1-2-b":{"indicator_number":"17.1.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos","target_name":"Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.1.2.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.1.2.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de los ingresos no financieros de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales provenientes de impuestos","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.1.2.b","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-01-02-0b"},"5-5-2-b":{"indicator_number":"5.5.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en alta direcci\u00f3n","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres en alta direcci\u00f3n","target_name":"Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.5.2.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.5.2.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en alta direcci\u00f3n","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.5.2.b","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-02-0b"},"17-18-2-a":{"indicator_number":"17.18.2","indicator_name":"La legislaci\u00f3n sobre estad\u00edsticas cumple los Principios Fundamentales de las Estad\u00edsticas Oficiales","national_indicator_description":"La legislaci\u00f3n sobre estad\u00edsticas cumple los Principios Fundamentales de las Estad\u00edsticas Oficiales","target_name":"By 2020, enhance capacity-building support to developing countries, including for least developed countries and small island developing States, to increase significantly the availability of high-quality, timely and reliable data disaggregated by income, gender, age, race, ethnicity, migratory status, disability, geographic location and other characteristics relevant in national contexts","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Logical (yes/no)","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.18.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.18.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"La legislaci\u00f3n sobre estad\u00edsticas cumple los Principios Fundamentales de las Estad\u00edsticas Oficiales","graph_type":"binary","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.18.2.a","target_id":"17.18","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-18-02-0a"},"4-1-1-a":{"indicator_number":"4.1.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas de 15 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en lectura","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas de 15 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en lectura","target_name":"By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 15 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en lectura","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.1.1.a","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-01-01-0a"},"3-6-1-a":{"indicator_number":"3.6.1","indicator_name":"Death rate due to road traffic injuries","national_indicator_description":"Death rate due to road traffic injuries","target_name":"By 2020, halve the number of global deaths and injuries from road traffic accidents","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.6.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.6.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Death rate due to road traffic injuries","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.6.1.a","target_id":"3.6","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-06-01-0a"},"4-1-1-d":{"indicator_number":"4.1.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas de 15 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en matem\u00e1ticas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas de 15 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en matem\u00e1ticas","target_name":"By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.1.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.1.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 15 a\u00f1os que han alcanzado al menos el nivel 2 de competencia en matem\u00e1ticas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.1.1.d","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-01-01-0d"},"9-5-1-a":{"indicator_number":"9.5.1","indicator_name":"Research and development expenditure as a proportion of GDP","national_indicator_description":"Research and development expenditure as a proportion of GDP","target_name":"Enhance scientific research, upgrade the technological capabilities of industrial sectors in all countries, in particular developing countries, including, by 2030, encouraging innovation and substantially increasing the number of research and development workers per 1 million people and public and private research and development spending","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.5.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.5.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Research and development expenditure as a proportion of GDP","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.5.1.a","target_id":"9.5","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-05-01-0a"},"9-4-1-d":{"indicator_number":"9.4.1","indicator_name":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005","national_indicator_description":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005","target_name":"By 2030, upgrade infrastructure and retrofit industries to make them sustainable, with increased resource-use efficiency and greater adoption of clean and environmentally sound technologies and industrial processes, with all countries taking action in accordance with their respective capabilities","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.4.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.4.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 2005","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.4.1.d","target_id":"9.4","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-04-01-0d"},"10-1-1-b":{"indicator_number":"10.1.1","indicator_name":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","national_indicator_description":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","target_name":"By 2030, progressively achieve and sustain income growth of the bottom 40 per cent of the population at a rate higher than the national average","goal_name":"Reduce inequality within and among countries","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/10.1.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 10.1.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"10.1.1.b","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-01-01-0b"},"1-a-2-a":{"indicator_number":"1.a.2","indicator_name":"Proportion of total government spending on essential services, education (%)","national_indicator_description":"Proportion of total government spending on essential services, education (%)","target_name":"Ensure significant mobilization of resources from a variety of sources, including through enhanced development cooperation, in order to provide adequate and predictable means for developing countries, in particular least developed countries, to implement programmes and policies to end poverty in all its dimensions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.a.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.a.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of total government spending on essential services, education (%)","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.a.2.a","target_id":"1.a","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-0a-02-0a"},"4-c-1-a":{"indicator_number":"4.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n preescolar que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n preescolar que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","target_name":"By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including through international cooperation for teacher training in developing countries, especially least developed countries and small island developing States","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.c.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.c.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n preescolar que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.c.1.a","target_id":"4.c","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0c-01-0a"},"8-1-1-a":{"indicator_number":"8.1.1","indicator_name":"Annual growth rate of real GDP per capita","national_indicator_description":"Annual growth rate of real GDP per capita","target_name":"Sustain per capita economic growth in accordance with national circumstances and, in particular, at least 7 per cent gross domestic product growth per annum in the least developed countries","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Annual growth rate of real GDP per capita","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.1.1.a","target_id":"8.1","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-01-01-0a"},"6-1-1-a":{"indicator_number":"6.1.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que reciben suministro de agua con cobertura del Sistema Nacional de Aguas de Consumo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas que reciben suministro de agua con cobertura del Sistema Nacional de Aguas de Consumo","target_name":"By 2030, achieve universal and equitable access to safe and affordable drinking water for all","goal_name":"Ensure availability and sustainable management of water and sanitation for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/6.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 6.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que reciben suministro de agua con cobertura del Sistema Nacional de Aguas de Consumo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"6.1.1.a","target_id":"6.1","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-01-01-0a"},"16-7-1-m":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las diputaciones, cabildos y consejos insulares respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las diputaciones, cabildos y consejos insulares respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"Espa\u00f1a","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.m.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.m","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en las diputaciones, cabildos y consejos insulares respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"bar","data_start_values":null,"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.m","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0m"},"9-c-1-a":{"indicator_number":"9.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G","target_name":"Significantly increase access to information and communications technology and strive to provide universal and affordable access to the Internet in least developed countries by 2020","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.c.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.c.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares cubiertos con redes m\u00f3viles 3,5G","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.c.1.a","target_id":"9.c","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-0c-01-0a"},"17-19-2b-a":{"indicator_number":"17.19.2b","indicator_name":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones","national_indicator_description":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones","target_name":"By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Logical (yes/no)","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.19.2b.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.19.2b.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Se ha registrado el 100% de los nacimientos y al menos el 80% de las defunciones","graph_type":"binary","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.19.2b.a","target_id":"17.19","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-19-2b-0a"},"5-a-1b-b":{"indicator_number":"5.a.1b","indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","target_name":"Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.a.1b.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.a.1b.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.a.1b.b","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1b-0b"},"4-4-1-a":{"indicator_number":"4.4.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","target_name":"By 2030, substantially increase the number of youth and adults who have relevant skills, including technical and vocational skills, for employment, decent jobs and entrepreneurship","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.4.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.4.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.4.1.a","target_id":"4.4","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-04-01-0a"},"5-3-1-a":{"indicator_number":"5.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres de 16 y 17 a\u00f1os que han contra\u00eddo matrimonio con un hombre","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres de 16 y 17 a\u00f1os que han contra\u00eddo matrimonio con un hombre","target_name":"Eliminate all harmful practices, such as child, early and forced marriage and female genital mutilation","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.3.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.3.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres de 16 y 17 a\u00f1os que han contra\u00eddo matrimonio con un hombre","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.3.1.a","target_id":"5.3","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-03-01-0a"},"4-5-1-e":{"indicator_number":"4.5.1","indicator_name":"\u00cdndice de paridad entre personas residentes en municipios de menos de 10.000 habitantes y residentes en municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"\u00cdndice de paridad entre personas residentes en municipios de menos de 10.000 habitantes y residentes en municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","target_name":"By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to all levels of education and vocational training for the vulnerable, including persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable situations","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.5.1.e.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.5.1.e","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre personas residentes en municipios de menos de 10.000 habitantes y residentes en municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.5.1.e","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0e"},"4-3-1-a":{"indicator_number":"4.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","target_name":"By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.3.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.3.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.3.1.a","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01-0a"},"9-4-1-c":{"indicator_number":"9.4.1","indicator_name":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990","national_indicator_description":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990","target_name":"By 2030, upgrade infrastructure and retrofit industries to make them sustainable, with increased resource-use efficiency and greater adoption of clean and environmentally sound technologies and industrial processes, with all countries taking action in accordance with their respective capabilities","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.4.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.4.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Emisiones de CO2 respecto al a\u00f1o 1990","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.4.1.c","target_id":"9.4","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-04-01-0c"},"16-7-1-f":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico auton\u00f3mico respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico auton\u00f3mico respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.f.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.f","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en el sector p\u00fablico auton\u00f3mico respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.f","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0f"},"3-5-2-a":{"indicator_number":"3.5.2","indicator_name":"Consumo anual de alcohol registrado en litros de alcohol puro por persona de 15 y m\u00e1s a\u00f1os","national_indicator_description":"Consumo anual de alcohol registrado en litros de alcohol puro por persona de 15 y m\u00e1s a\u00f1os","target_name":"Strengthen the prevention and treatment of substance abuse, including narcotic drug abuse and harmful use of alcohol","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Litres pure alcohol","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.5.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.5.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Consumo anual de alcohol registrado en litros de alcohol puro por persona de 15 y m\u00e1s a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.5.2.a","target_id":"3.5","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-05-02-0a"},"10-1-1-a":{"indicator_number":"10.1.1","indicator_name":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","national_indicator_description":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","target_name":"By 2030, progressively achieve and sustain income growth of the bottom 40 per cent of the population at a rate higher than the national average","goal_name":"Reduce inequality within and among countries","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/10.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 10.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"10.1.1.a","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-01-01-0a"},"13-2-2-a":{"indicator_number":"13.2.2","indicator_name":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes por unidad de PIB","national_indicator_description":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes por unidad de PIB","target_name":"Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning","goal_name":"Take urgent action to combat climate change and its impacts","computation_units":"kg CO2 equivalent per euro of GDP","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/13.2.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 13.2.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes por unidad de PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"13.2.2.a","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-02-02-0a"},"4-a-1-e":{"indicator_number":"4.a.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de aulas habituales de clase con conexi\u00f3n a Internet en centros educativos no universitarios","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de aulas habituales de clase con conexi\u00f3n a Internet en centros educativos no universitarios","target_name":"Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.a.1.e.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.a.1.e","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de aulas habituales de clase con conexi\u00f3n a Internet en centros educativos no universitarios","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.a.1.e","target_id":"4.a","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01-0e"},"4-4-1-b":{"indicator_number":"4.4.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 24 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 24 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","target_name":"By 2030, substantially increase the number of youth and adults who have relevant skills, including technical and vocational skills, for employment, decent jobs and entrepreneurship","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.4.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.4.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 24 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.4.1.b","target_id":"4.4","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-04-01-0b"},"8-9-1-3-b":{"indicator_number":"8.9.1.","indicator_name":"Pernoctaciones de turistas no residentes por habitante","national_indicator_description":"Pernoctaciones de turistas no residentes por habitante","target_name":"By 2030, devise and implement policies to promote sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Overnight stays","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.9.1.3.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.9.1.3.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Pernoctaciones de turistas no residentes por habitante","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.9.1.3.b","target_id":"8.9","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-09-01-03-0b"},"10-2-1-b":{"indicator_number":"10.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana auton\u00f3mica","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana auton\u00f3mica","target_name":"By 2030, empower and promote the social, economic and political inclusion of all, irrespective of age, sex, disability, race, ethnicity, origin, religion or economic or other status","goal_name":"Reduce inequality within and among countries","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/10.2.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 10.2.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana auton\u00f3mica","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"10.2.1.b","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-02-01-0b"},"3-1-2-a":{"indicator_number":"3.1.2","indicator_name":"Proportion of births attended by skilled health personnel","national_indicator_description":"Proportion of births attended by skilled health personnel","target_name":"By 2030, reduce the global maternal mortality ratio to less than 70 per 100,000 live births","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.1.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.1.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of births attended by skilled health personnel","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.1.2.a","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-01-02-0a"},"3-b-1-d":{"indicator_number":"3.b.1","indicator_name":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de segunda dosis contra papiloma humano en las adolescentes","national_indicator_description":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de segunda dosis contra papiloma humano en las adolescentes","target_name":"Support the research and development of vaccines and medicines for the communicable and non\u2010communicable diseases that primarily affect developing countries, provide access to affordable essential medicines and vaccines, in accordance with the Doha Declaration on the TRIPS Agreement and Public Health, which affirms the right of developing countries to use to the full the provisions in the Agreement on Trade-Related Aspects of Intellectual Property Rights regarding flexibilities to protect public health, and, in particular, provide access to medicines for all","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.b.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.b.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de segunda dosis contra papiloma humano en las adolescentes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.b.1.d","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0b-01-0d"},"7-3-1-a":{"indicator_number":"7.3.1","indicator_name":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","national_indicator_description":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","target_name":"By 2030, double the global rate of improvement in energy efficiency","goal_name":"Ensure access to affordable, reliable, sustainable and modern energy for all","computation_units":"Tonnes oil equivalent per million euros","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/7.3.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 7.3.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica por unidad de PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"7.3.1.a","target_id":"7.3","sdg_goal":"7","indicator_sort_order":"07-03-01-0a"},"9-4-1-a":{"indicator_number":"9.4.1","indicator_name":"Carbon dioxide emissions per unit of GDP","national_indicator_description":"Carbon dioxide emissions per unit of GDP","target_name":"By 2030, upgrade infrastructure and retrofit industries to make them sustainable, with increased resource-use efficiency and greater adoption of clean and environmentally sound technologies and industrial processes, with all countries taking action in accordance with their respective capabilities","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"kg CO2 equivalent per euro of GDP","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.4.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.4.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Carbon dioxide emissions per unit of GDP","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.4.1.a","target_id":"9.4","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-04-01-0a"},"5-5-2-c":{"indicator_number":"5.5.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres empresarias","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres empresarias","target_name":"Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.5.2.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.5.2.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres empresarias","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.5.2.c","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-02-0c"},"1-2-2-c":{"indicator_number":"1.2.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.2.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.2.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.2.2.c","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02-0c"},"1-4-1-b":{"indicator_number":"1.4.1","indicator_name":"Proportion of population using basic sanitation services","national_indicator_description":"Proportion of population using basic sanitation services","target_name":"By 2030, ensure that all men and women, in particular the poor and the vulnerable, have equal rights to economic resources, as well as access to basic services, ownership and control over land and other forms of property, inheritance, natural resources, appropriate new technology and financial services, including microfinance","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.4.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.4.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proportion of population using basic sanitation services","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.4.1.b","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-04-01-0b"},"1-5-2-a":{"indicator_number":"1.5.2","indicator_name":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","national_indicator_description":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","target_name":"By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.5.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.5.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Indemnizaciones por da\u00f1os personales, p\u00e9rdidas pecuniarias y da\u00f1os de bienes pagadas o provisionadas en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.5.2.a","target_id":"1.5","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-05-02-0a"},"8-10-1-a":{"indicator_number":"8.10.1","indicator_name":"N\u00famero de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 habitantes de 15 y m\u00e1s a\u00f1os","national_indicator_description":"N\u00famero de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 habitantes de 15 y m\u00e1s a\u00f1os","target_name":"Strengthen the capacity of domestic financial institutions to encourage and expand access to banking, insurance and financial services for all","goal_name":"Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all","computation_units":"Per 100,000","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/8.10.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 8.10.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 habitantes de 15 y m\u00e1s a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"8.10.1.a","target_id":"8.10","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-10-01-0a"},"16-7-1-h":{"indicator_number":"16.7.1","indicator_name":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en la Administraci\u00f3n de Justicia Auton\u00f3mica respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","national_indicator_description":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en la Administraci\u00f3n de Justicia Auton\u00f3mica respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","goal_name":"Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/16.7.1.h.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 16.7.1.h","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Ratio de la proporci\u00f3n de mujeres en la Administraci\u00f3n de Justicia Auton\u00f3mica respecto a la proporci\u00f3n de mujeres en la poblaci\u00f3n entre 16 y 64 a\u00f1os","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"16.7.1.h","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01-0h"},"9-5-2-a":{"indicator_number":"9.5.2","indicator_name":"Researchers (in full-time equivalent) per million inhabitants","national_indicator_description":"Researchers (in full-time equivalent) per million inhabitants","target_name":"Enhance scientific research, upgrade the technological capabilities of industrial sectors in all countries, in particular developing countries, including, by 2030, encouraging innovation and substantially increasing the number of research and development workers per 1 million people and public and private research and development spending","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Per million population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.5.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.5.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Researchers (in full-time equivalent) per million inhabitants","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.5.2.a","target_id":"9.5","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-05-02-0a"},"4-3-1-b":{"indicator_number":"4.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","target_name":"By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.3.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.3.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.3.1.b","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01-0b"},"5-a-1b-c":{"indicator_number":"5.a.1b","indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","target_name":"Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.a.1b.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.a.1b.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.a.1b.c","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-1b-0c"},"1-2-2-b":{"indicator_number":"1.2.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.2.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.2.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.2.2.b","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02-0b"},"15-2-1-b":{"indicator_number":"15.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes","target_name":"By 2020, promote the implementation of sustainable management of all types of forests, halt deforestation, restore degraded forests and substantially increase afforestation and reforestation globally","goal_name":"Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/15.2.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 15.2.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de la superficie forestal con instrumentos de gesti\u00f3n sostenible vigentes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"15.2.1.b","target_id":"15.2","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-02-01-0b"},"1-4-1-c":{"indicator_number":"1.4.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de viviendas principales que disponen de ba\u00f1o o ducha","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de viviendas principales que disponen de ba\u00f1o o ducha","target_name":"By 2030, ensure that all men and women, in particular the poor and the vulnerable, have equal rights to economic resources, as well as access to basic services, ownership and control over land and other forms of property, inheritance, natural resources, appropriate new technology and financial services, including microfinance","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.4.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.4.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de viviendas principales que disponen de ba\u00f1o o ducha","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.4.1.c","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-04-01-0c"},"17-18-3-a":{"indicator_number":"17.18.3","indicator_name":"Se dispone de un plan estad\u00edstico auton\u00f3mico plenamente financiado y en fase de aplicaci\u00f3n","national_indicator_description":"Se dispone de un plan estad\u00edstico auton\u00f3mico plenamente financiado y en fase de aplicaci\u00f3n","target_name":"By 2020, enhance capacity-building support to developing countries, including for least developed countries and small island developing States, to increase significantly the availability of high-quality, timely and reliable data disaggregated by income, gender, age, race, ethnicity, migratory status, disability, geographic location and other characteristics relevant in national contexts","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Logical (yes/no)","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.18.3.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.18.3.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Se dispone de un plan estad\u00edstico auton\u00f3mico plenamente financiado y en fase de aplicaci\u00f3n","graph_type":"binary","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":null,"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.18.3.a","target_id":"17.18","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-18-03-0a"},"17-1-1-a":{"indicator_number":"17.1.1","indicator_name":"Total de ingresos de las Administraciones P\u00fablicas Auton\u00f3micas y Locales en proporci\u00f3n al PIB","national_indicator_description":"Total de ingresos de las Administraciones P\u00fablicas Auton\u00f3micas y Locales en proporci\u00f3n al PIB","target_name":"Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.1.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.1.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Total de ingresos de las Administraciones P\u00fablicas Auton\u00f3micas y Locales en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.1.1.a","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-01-01-0a"},"3-3-2-a":{"indicator_number":"3.3.2","indicator_name":"Incidencia de la tuberculosis","national_indicator_description":"Incidencia de la tuberculosis","target_name":"By 2030, end the epidemics of AIDS, tuberculosis, malaria and neglected tropical diseases and combat hepatitis, water-borne diseases and other communicable diseases","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.3.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.3.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Incidencia de la tuberculosis","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.3.2.a","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-02-0a"},"3-c-1-d":{"indicator_number":"3.c.1","indicator_name":"N\u00famero de personas colegiadas en farmacia por cada 10.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de personas colegiadas en farmacia por cada 10.000 habitantes","target_name":"Substantially increase health financing and the recruitment, development, training and retention of the health workforce in developing countries, especially in least developed countries and small island developing States","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 10,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.c.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.c.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas en farmacia por cada 10.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.c.1.d","target_id":"3.c","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0c-01-0d"},"11-6-1-b":{"indicator_number":"11.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de residuos municipales incinerados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de residuos municipales incinerados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","target_name":"By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.6.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.6.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de residuos municipales incinerados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.6.1.b","target_id":"11.6","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-06-01-0b"},"1-4-1-a":{"indicator_number":"1.4.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de viviendas principales con acceso a agua corriente","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de viviendas principales con acceso a agua corriente","target_name":"By 2030, ensure that all men and women, in particular the poor and the vulnerable, have equal rights to economic resources, as well as access to basic services, ownership and control over land and other forms of property, inheritance, natural resources, appropriate new technology and financial services, including microfinance","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.4.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.4.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de viviendas principales con acceso a agua corriente","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.4.1.a","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-04-01-0a"},"6-b-1-b":{"indicator_number":"6.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o","target_name":"Support and strengthen the participation of local communities in improving water and sanitation management","goal_name":"Ensure availability and sustainable management of water and sanitation for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/6.b.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 6.b.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n de aguas de ba\u00f1o","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"6.b.1.b","target_id":"6.b","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-0b-01-0b"},"3-5-1-a":{"indicator_number":"3.5.1","indicator_name":"N\u00famero de admisiones a tratamiento por abuso o dependencia de drogas ilegales por cada 100.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de admisiones a tratamiento por abuso o dependencia de drogas ilegales por cada 100.000 habitantes","target_name":"Strengthen the prevention and treatment of substance abuse, including narcotic drug abuse and harmful use of alcohol","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.5.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.5.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de admisiones a tratamiento por abuso o dependencia de drogas ilegales por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.5.1.a","target_id":"3.5","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-05-01-0a"},"5-5-1-c":{"indicator_number":"5.5.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de alcald\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos locales","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de alcald\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos locales","target_name":"Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","goal_name":"Achieve gender equality and empower all women and girls","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/5.5.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 5.5.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de alcald\u00edas ocupadas por mujeres en los gobiernos locales","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"5.5.1.c","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-01-0c"},"1-2-2-a":{"indicator_number":"1.2.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral nacional de pobreza","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral nacional de pobreza","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral nacional de pobreza","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.2.2.a","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02-0a"},"17-8-1-a":{"indicator_number":"17.8.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado Internet en los \u00faltimos tres meses","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado Internet en los \u00faltimos tres meses","target_name":"Fully operationalize the technology bank and science, technology and innovation capacity-building mechanism for least developed countries by 2017 and enhance the use of enabling technology, in particular information and communications technology","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.8.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.8.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado Internet en los \u00faltimos tres meses","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.8.1.a","target_id":"17.8","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-08-01-0a"},"9-2-1-a":{"indicator_number":"9.2.1","indicator_name":"Manufacturing value added as a proportion of GDP","national_indicator_description":"Manufacturing value added as a proportion of GDP","target_name":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry\u2019s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","goal_name":"Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/9.2.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 9.2.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Manufacturing value added as a proportion of GDP","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"9.2.1.a","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-02-01-0a"},"4-c-1-b":{"indicator_number":"4.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n primaria que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n primaria que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","target_name":"By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including through international cooperation for teacher training in developing countries, especially least developed countries and small island developing States","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.c.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.c.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n del profesorado de educaci\u00f3n primaria que ha recibido al menos la m\u00ednima formaci\u00f3n docente exigida para impartir ense\u00f1anza a ese nivel educativo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.c.1.b","target_id":"4.c","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0c-01-0b"},"4-5-1-a":{"indicator_number":"4.5.1","indicator_name":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","national_indicator_description":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","target_name":"By 2030, eliminate gender disparities in education and ensure equal access to all levels of education and vocational training for the vulnerable, including persons with disabilities, indigenous peoples and children in vulnerable situations","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Index","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.5.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.5.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","graph_type":"bar","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.5.1.a","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-05-01-0a"},"13-2-2-d":{"indicator_number":"13.2.2","indicator_name":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005","national_indicator_description":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005","target_name":"Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning","goal_name":"Take urgent action to combat climate change and its impacts","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/13.2.2.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 13.2.2.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 2005","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"13.2.2.d","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-02-02-0d"},"10-1-1-d":{"indicator_number":"10.1.1","indicator_name":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","national_indicator_description":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","target_name":"By 2030, progressively achieve and sustain income growth of the bottom 40 per cent of the population at a rate higher than the national average","goal_name":"Reduce inequality within and among countries","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/10.1.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 10.1.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"10.1.1.d","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-01-01-0d"},"3-9-3-a":{"indicator_number":"3.9.3","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","national_indicator_description":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","target_name":"By 2030, substantially reduce the number of deaths and illnesses from hazardous chemicals and air, water and soil pollution and contamination","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 100,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.9.3.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.9.3.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.9.3.a","target_id":"3.9","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-09-03-0a"},"3-b-1-c":{"indicator_number":"3.b.1","indicator_name":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de segunda dosis contra sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","national_indicator_description":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de segunda dosis contra sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","target_name":"Support the research and development of vaccines and medicines for the communicable and non\u2010communicable diseases that primarily affect developing countries, provide access to affordable essential medicines and vaccines, in accordance with the Doha Declaration on the TRIPS Agreement and Public Health, which affirms the right of developing countries to use to the full the provisions in the Agreement on Trade-Related Aspects of Intellectual Property Rights regarding flexibilities to protect public health, and, in particular, provide access to medicines for all","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.b.1.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.b.1.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Cobertura de vacunaci\u00f3n de segunda dosis contra sarampi\u00f3n, rubeola y parotiditis en la poblaci\u00f3n infantil","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.b.1.c","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0b-01-0c"},"4-a-1-d":{"indicator_number":"4.a.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a instalaciones b\u00e1sicas para el lavado de manos","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a instalaciones b\u00e1sicas para el lavado de manos","target_name":"Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.a.1.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.a.1.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de centros educativos no universitarios con acceso a instalaciones b\u00e1sicas para el lavado de manos","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.a.1.d","target_id":"4.a","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01-0d"},"1-2-2-d":{"indicator_number":"1.2.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","goal_name":"End poverty in all its forms everywhere","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/1.2.2.d.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 1.2.2.d","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"1.2.2.d","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02-0d"},"13-2-2-c":{"indicator_number":"13.2.2","indicator_name":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990","national_indicator_description":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990","target_name":"Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning","goal_name":"Take urgent action to combat climate change and its impacts","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/13.2.2.c.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 13.2.2.c","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Emisiones de gases de efecto invernadero respecto al a\u00f1o 1990","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"13.2.2.c","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-02-02-0c"},"6-b-1-a":{"indicator_number":"6.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n y el saneamiento de aguas de consumo","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n y el saneamiento de aguas de consumo","target_name":"Support and strengthen the participation of local communities in improving water and sanitation management","goal_name":"Ensure availability and sustainable management of water and sanitation for all","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/6.b.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 6.b.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de dependencias administrativas locales que han establecido pol\u00edticas y procedimientos operacionales para la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la gesti\u00f3n y el saneamiento de aguas de consumo","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"6.b.1.a","target_id":"6.b","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-0b-01-0a"},"2-2-2-a":{"indicator_number":"2.2.2","indicator_name":"Proporci\u00f3n de menores entre 2 y 17 a\u00f1os con obesidad, sobrepeso o peso insuficiente","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de menores entre 2 y 17 a\u00f1os con obesidad, sobrepeso o peso insuficiente","target_name":"By 2030, end all forms of malnutrition, including achieving, by 2025, the internationally agreed targets on stunting and wasting in children under 5 years of age, and address the nutritional needs of adolescent girls, pregnant and lactating women and older persons","goal_name":"End hunger, achieve food security and improved nutrition and promote sustainable agriculture","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/2.2.2.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 2.2.2.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de menores entre 2 y 17 a\u00f1os con obesidad, sobrepeso o peso insuficiente","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"2.2.2.a","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-02-02-0a"},"3-c-1-a":{"indicator_number":"3.c.1","indicator_name":"N\u00famero de personas colegiadas en medicina por cada 10.000 habitantes","national_indicator_description":"N\u00famero de personas colegiadas en medicina por cada 10.000 habitantes","target_name":"Substantially increase health financing and the recruitment, development, training and retention of the health workforce in developing countries, especially in least developed countries and small island developing States","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 10,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.c.1.a.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.c.1.a","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas en medicina por cada 10.000 habitantes","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.c.1.a","target_id":"3.c","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0c-01-0a"},"3-7-2-b":{"indicator_number":"3.7.2","indicator_name":"Adolescent birth rate (per 1,000 women aged 15-19 years)","national_indicator_description":"Adolescent birth rate (per 1,000 women aged 15-19 years)","target_name":"By 2030, ensure universal access to sexual and reproductive health-care services, including for family planning, information and education, and the integration of reproductive health into national strategies and programmes","goal_name":"Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages","computation_units":"Per 1,000 population","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/3.7.2.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 3.7.2.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Adolescent birth rate (per 1,000 women aged 15-19 years)","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"3.7.2.b","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-07-02-0b"},"11-1-1-b":{"indicator_number":"11.1.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que en su vivienda sufren problemas de ruidos procedentes del vecindario o del exterior","national_indicator_description":"Proporci\u00f3n de personas que en su vivienda sufren problemas de ruidos procedentes del vecindario o del exterior","target_name":"By 2030, ensure access for all to adequate, safe and affordable housing and basic services and upgrade slums","goal_name":"Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/11.1.1.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 11.1.1.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que en su vivienda sufren problemas de ruidos procedentes del vecindario o del exterior","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"11.1.1.b","target_id":"11.1","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-01-01-0b"},"4-a-1-f":{"indicator_number":"4.a.1","indicator_name":"Alumnado medio por ordenador destinado a tareas de ense\u00f1anza y aprendizaje en centros educativos no universitarios","national_indicator_description":"Alumnado medio por ordenador destinado a tareas de ense\u00f1anza y aprendizaje en centros educativos no universitarios","target_name":"Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all","goal_name":"Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all","computation_units":"Number","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/4.a.1.f.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 4.a.1.f","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Alumnado medio por ordenador destinado a tareas de ense\u00f1anza y aprendizaje en centros educativos no universitarios","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":1}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"4.a.1.f","target_id":"4.a","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01-0f"},"17-3-2-b":{"indicator_number":"17.3.2","indicator_name":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB","national_indicator_description":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB","target_name":"Mobilize additional financial resources for developing countries from multiple sources","goal_name":"Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development","computation_units":"Percent","national_geographical_coverage":"regional","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Elaborated by SADEI based on data from the sources detailed in the methodology","goal_meta_link":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/raw/develop/descargas/metodologia/17.3.2.b.pdf","goal_meta_link_text":"Ficha metodol\u00f3gica del indicador 17.3.2.b","data_last_update":"11/05/2022","data_non_statistical":false,"reporting_status":"complete","graph_title":"Volumen de remesas enviadas al extranjero en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Asturias"},{"field":"Region","value":"Espa\u00f1a"}],"precision":[{"decimals":2}],"page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","national_data_update_url_text":"2022-12-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sadeiasturias/asturias-datos/commit/5981c09dc9979cc2737ff388dc7ee87008691e8b","indicator":"17.3.2.b","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-03-02-0b"}}