{"data":{"Year":[2014,2015,2016,2017,2018,2014,2015,2016,2017,2018,2014,2015,2016,2017,2018,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2014,2015,2016,2017,2018,2019],"Regi\u00f3n":["Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Asturias","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a","Espa\u00f1a"],"Diversidad funcional":[null,null,null,null,null,"Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad",null,null,null,null,null,null,"Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona con discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad","Persona sin discapacidad"],"Value":[21.3,19.2,17.8,13.9,13.8,32.6,18.6,19.2,19.2,19.7,20.9,19.2,17.7,13.6,13.6,24.6,22.2,19.7,17.3,15.4,14.2,32.7,31.0,28.6,26.2,25.2,23.9,24.3,21.9,19.5,17.1,15.1,13.9]},"edges":{"From":["Regi\u00f3n"],"To":["Diversidad funcional"]}}